# Déroulement de l'examen

Vous devez tout d'abord créer un fork **privé** de ce dépôt sur votre compte gitlab.

Vous devez ensuite m'ajouter en tant que mainteneur - kr1 - du dépôt afin que j'ai accès à votre travail.

Vous devez répondre aux questions de la première partie dans une branche exam-part-1.
Vous devez répondre aux questions de la seconde partie dans une branche exam-part-2.
Vous devez répondre aux questions de la troisième partie dans une branche exam-part-3.

Une fois que c'est fait, vous pouvez merger les trois branche dans la branche principale !

Si vous ne réussissez pas à gérer les branches comme il le faut, pas de panique. Vous pouvez copier le texte et m'envoyer les réponses dans Teams.

## Questions

Dans les deux premières parties, répondez aux questions en ne laissant que la ou les bonnes réponses.

Dans la troisième partie, insérez la réponse sous la questions. Vous devez utiliser vos mots / vos phrases pour répondre, pas de copier coller.

### Première partie (une seule bonne réponse)

1	Quelle est la commande qui permet de télécharger un dépôt sur votre ordinateur ?		
		A	git pull
		B	git download
		C	git clone
		D	git fetch

2	Quelle commande permet d’envoyer le code sur le dépôt distant ?		
		A	git push
		B	git clone
		C	git fetch
		D	git send

3	Quelle commande permet de vérifier dans quel état est notre dépôt local ?		
		A	git state
		B	git status
		C	git check
		D	git verify

4	Dans quelle zone doit-on placer les éléments pour les sauvegarder avant de les partager ?		
		A	Dépôt local
		B	Dépôt distant
		C	Index
		D	Zone de travail

5	Comment démarrer un nouveau projet avec git ?	
		A	git start
		B	git begin
		C	git init
		D	git clone

6	Comment récupérer uniquement les dernières mise à jour d’un dépôt ?		
		A	git pull
		B	git remote get
		A	git fetch
		D	git get

7	Avec quelle commande ajoute-t-on ses modifications avant de pouvoir faire un commit ?	
		A	git add
		B	git amend
		C	git push
		D	git commit

8	Avec quelle commande peut-on vérifier qui a fait la dernière modification sur un fichier ?
		A	git diff
		B	git log
		C	git find
		D	git blame

9	Quelle commande permet d’ajouter un message à un commit ?		
		A	git commit "mon message"
		B	git commit -m "mon message"
		C	git add "mon message"
		D	git commit message "mon message"

10	Nous venons de créer un nouveau fichier appelé «fichier.html». Lequel des éléments suivants ajoutera ce fichier afin que nous puissions le commiter dans git?		
		A	git add -a fichier.html 
		B	git new fichier.html
		C	git new -a fichier.html
		D	git add fichier.html 

11	Comment retourner à la branche principale nommée master ?	
		A	git checkout master 
		B	git checkout master-branch
		C	git checkout origin 
		D	git checkout -b master 

12	Quelle est la commande pour annuler un commit s’il a déjà été poussé ?		
		A	git reset --hard origin/master 
		B	git revert <commit> 
		C	git reset <commit> 
		D	git init 

13	Quelle est la commande pour annuler un commit s’il n’est pas encore dans le dépôt distant ?		
		A	git reset --hard origin/master 
		B	git revert <commit> 
		C	git reset <commit> 
		D	git init 

14	Comment créer une nouvelle branche et y basculer directement?		
		A	git checkout <branch-name> 
		B	git branch <branch-name> 
		C	git checkout -b <branch-name> 
		D	git branch -c <branch-name> 

### Deuxième partie (à partir de là plusieurs choix sont parfois possibles)

15	Qu’est-ce qu’une branche dans git ?		
		A	Un index
		B	Un espace de travail
		C	C’est un pointeur vers un commit
		D	Une partie d’un arbre
			
16	Comment faire pour rassembler plusieurs commits en un seul ?		
		A	git merge commit1 commit2 … commitN
		B	git replace commit1
		C	git rebase -i
		D	git rebase merge
			
17	Comment ajouter un nouveau dépôt distant ?		
		A	git init -a <name> <url> 
		B	git repository add <name> <url> 
		C	git remote add <name> <url> 
		D	git remote init <name> <url> 
			
18	A quoi sert un tag dans git ?		
		A	Marquer un point spécifique du développement pour pouvoir y revenir facilement
		B	Ajouter un fichier PNG d’illustration
		C	Marquer une version de livraison du produit
		D	Garder la trace d’une branche que l’on souhaite supprimer
			
19	A quoi sert un git rebase ?		
		A	Réinitialiser une branche
		B	Recréer les commits d’une branche sur une autre
		C	Déplacer des commits d’une branche sur une autre
		D	Regrouper des commits
			
20	A quoi sert git show ?		
		A	ça affiche le message d’un commit et son diff
		B	ça affiche le message d’un tag et ses objets référencés
		C	ça affiche le nom d’un arbre
		D	ça affiche le contenu d’un fichier simple
			
21	Le développement du projet est réalisé dans une branche dev. La version distribuée est celle de la branche master. On souhaite intégrer les nouveaux développements dans la version distribuée. Que doit on faire ?		
		A	git branch dev; git merge master
		B	git branch master; git merge dev
		C	git checkout master;   git merge dev
		D	git merge master
			
22	Comment enlever un fichier d'un commit que l'on vient d'effectuer, sans supprimer le fichier du répertoire de travail ? 		
		A	git rm fichier; git commit –amend
		B	git reset --soft HEAD^; git reset HEAD fichier; git commit
		C	git checkout HEAD^; git reset HEAD fichier; git commit
		D	git revert fichier; git commit
			
23	Dans le modèle standard git, dans quelle(s) branche(s) doit-on merger une branche « hotfix » ?		
		A	master
		B	develop
		C	feature
		D	release
			
24	git est le meilleur outil de gestion de version !		
		A	VRAI
		B	FAUX
		C	C’est plus compliqué que ça
		D	Réponse D


### Troisième partie : questions à réponse libre

25	Comment un conflit dans git peut-il être résolu ?		
			
			
			

26	Pour supprimer une branche, quelle commande est utilisée ?		
			
			
			

27	Quelles sont les étapes pour effectuer des changements dans un dépôt Github qui ne vous appartient pas ?		
			
			
			

28	A quoi sert « .gitignore » ?		
			
			
			

29	Quels sont les avantages d’utiliser git ?		
			
			
			

30	Qu’est-ce qu’un « fork » ?		
			
			
			
